[An/Web] 寫緊隻2048溝平衡game，得閒幫手試下

輕鬆休閒game

玩法係dom啲嘢落街個平台度 (暫時係生果，之後應該會加其它嘢)
盡量平衡啲嘢，唔畀佢哋跌出個平台
同2048一樣，同number會合埋做一個

呢個係測試版，主要係想試下個操作同難度先
麻煩得閒試下畀啲意見
有冇遇到咩bug，有冇咩覺得可以加之類
如果方便係play store留個review就更好

另外都整咗個web demo版
唔想裝app可以試下呢個
玩法/難度一樣

Play store:
Web:

加油 係IG落下廣告應該好多人玩

多謝支持
暫時當興趣玩下，應該唔會搞廣告

隻嘢又唔難寫
就算真係hit到嘅應該轉頭就周街都係

多謝支持
堆到座山仔出嚟都唔錯
同埋有時運氣都緊要

有冇咩意見？

暫時預定想加嘅:
1) 教學
2) 其它mode (另外仲諗緊點解鎖)
3) 少量特效 (例如有嘢跌落街會閃一下，達成某啲嘢會有彩色紙碎飛飛下之類)
4) 音效
5) 背景音樂
6) 其它形狀

打出嚟提下自己+推post

自言自語時間：
多啲形狀(即係唔同生果)會好啲？
依家係6種(橙，西瓜，檸檬，蘋果，蕉，車厘子)
有人話覺得應該加多啲，同埋整埋mirror版

我自己就覺得太多會太random
同埋唔同生果如果形狀差唔多，好似又冇乜意義

好玩
kill time一流

多謝支持
有冇咩意見

暫時加咗:
1) 教學

(以下開放捉錯字捉grammer)

3) 少量特效 (例如有嘢跌落街會閃一下，達成某啲嘢會有彩色紙碎飛飛下之類)
扣血effect (冇圖)
紙碎effect:

等緊google批

Update已經批咗:
大家可以喺play store dl 啦~

拜年冇嘢做就down嚟試下啦
可以推介埋啲姨媽姑姐玩，隻game應該幾啱中至老年人

PC用上同下轉有d唔慣
如果可以加埋用 z 同x 轉就好
我當左pc版tetris 咁既control

多謝支持

PC我本身係諗住當demo
所以啲制都係求其set
同埋未必會更新得咁密

不過加兩粒制好快
轉頭就搞

已update
加粒制半分鐘，移植紙碎effect搞咗半粒鐘
仲要最後都係怪怪地咁

巴打得閒就試埋an版啦

呢隻好有創意

多謝

有乜意見隨便講

更新預告
交咗等緊google批

主要update:
1) 其它形狀: 暫時得"積木"一個，比較四四方方嘅1 set
2) 自動縮放個視角 同 "下一舊"嘅位置
因爲積木好易疊都好高，所以要特登諗點樣處理頂太高嘅問題
例如點避免"高過個mon"，同埋"下一舊"要由幾高放之類

3) 其它mode，例如只跌部份形狀，個"底"唔同之類

形狀同玩法只係加咗少少，不過已經諗好咗個系統
之後要加新野就會快好多

轉頭post啲圖
整gif要啲時間

github 有隻 html5 game叫合成大西瓜，同你好類似可以參考下

有冇條直接玩到嘅link？

google彈出嚟呢條link唔知點解開唔到

然後仲見到好多報導話佢呃錢
研究下咩事先

呢個，要用手機開，desktop就F12轉mobile view先玩到

thx

又唔係真係好似
最似係大家都用生果

用圓型玩2048呢個概念都已經好耐
Play store求其搵就有

我估佢係因爲顔色波太單調，所以整做生果橫切面？
然後我用生果選粹係巧合，搵免費素材嗰陣見有生果就用生果
然隻後大西瓜玩到玩下令我密集恐懼症發作

1 & 2)
Zoom out:

Zoom in:

3) 暫時嘅新mode

a) 分體式v型底

呢個我覺得幾好玩
而家個窿嘅size，有啲形狀過到，有啲過唔到，有啲得某啲角度過唔到
玩嘅時候多咗樣嘢要小心
就算搵嘢塞住，都要小心唔好撞走或者合走個塞

b) 全檸檬

顧名思義
玩落其實有啲悶之後可能會cut咗佢
或者諗下點改

c) 全圓

跌嘅只會係圓同半圓
呢個好玩啲
之後應該會default將半圓倒轉出，因爲9成時間都係會想佢圓底個邊落

呢轉主要用晒啲時間執啲code同諗成個系統點搞
啲所謂新mode係流流地，下次update應該會有啲特別啲嘅

測試緊嘅新玩法
放手一刻先會知係咩number

不過暫時太講運氣唔好玩
玩到64/128左右就太多變數搞到冇晒戰略性
仲諗緊點改

呢個version已經批咗
(其實好似幾日前已經得)

製作中嘅爆破(?)effect
加埋sound effect成件事好似升級咗咁

(用電話轉gif所以畫質有啲差
不過都睇到個效果)

依家先發現呢類遊戲好似叫stacking game準確啲
好彩search stacking game都冇乜見到同類遊戲

製作中嘅瞄準功能

暫定會set做基本功能
乜mode都會有

Push 支持本地創作.

多謝支持
得閒就down嚟玩下畀啲意見啦

玩左陣. 唔錯丫.
不過記得整聲,
聲有時仲緊要過畫面.

多謝支持
依家加緊sound effect，下次update就有
背景音樂就仲諗緊

大Update已經live咗:

主要加咗:
- 自動變粗幼嘅瞄準"光線"
- UI改咗少少，多咗個target
- GooglePlay Service 嘅leader board
- 音效同特效

依家大約係咁樣:

而家先留意到係之前post shotgun片位巴打

啱啱更新咗有少少聲
得閒可以update個app試試

用剪片software放慢咗爆炸嘅一刻
睇得清楚啲發生咩事

係咪應該直接加呢個効果落隻game到？

係咪web版無更新到?~~

暫時未，唔好意思
本身淨係諗住做demo，所以整Web版嘅時侯好多位求其改
變左同電話版啲code差比較遠，要update有啲煩

不過見咁多人鍾意
我執執佢等以後易啲更新
希望今個禮拜搞掂

已經update咗
依家內容基本上同電話版差唔多

之後盡量更新多啲啦

.
有聲即刻唔同晒, 起碼知發生咩事.

多謝巴打咁捧場

good idea, 少少感想SHARE下
1/ 感覺唔到要理平衡, 差唔多冇轉過舊野既方向, 可能因為好快完GAME, 真係要2046可能會唔同
2/ generate出黎2,4 only 會耐玩D

自
彈出黎以為完GAME, 再試左次真係要理下D平衡
不過可以唔到2048 唔彈呢D畫面, 防止我呢D盲鬼

多謝巴打意見
本身諗住彈啲嘢出嚟等玩家有啲達成感

可能之後改成彈完出嚟會自己消失

個分上到5位數會疊住其它嘢

得閒搞搞佢

受巴打啟發改良緊彈出嚟舊嘢

繼續改良緊d effect

幾時整個層層疊mode
你隻game 日日玩 kill time 好正

多謝巴打幫手test呢個function
當初用左唔少時間諗點解決越疊越高呢個問題

睇嚟都work

幾好
但可唔可以整埋中文版
同埋會唔會考慮左右兩邊封邊，即係整到好似個杯形咁
如果疊得太高就輸

多謝支持
—————
中文之後應該會加
其實長遠係想隻game少啲文字
暫時最多字係教學
之後會諗吓點用多啲icon/動畫表達

可能短期遊戲外整個中文教學頂住先
同埋整返個中文play store Page
—————
杯型底限高會諗諗

全部animation都太快 impact唔夠
你依家兩個object合埋嘅速度太快 本身一次合成都還好，但係4+4變8之後立即同另一隻8合埋就缺少左chain actions應有嘅reward

多謝意見
講得好中，我之後都有留意到呢個問題
意見落手改善緊
今晚po圖，巴打到時幫下眼睇吓改得夠唔夠

同埋整做gif係加咗少少速

依家大約係咁
概念係爆嘅時候，時間會減慢一段時間
另外，每次加分(=爆)嗰陣，個分數都會彈出嚟

spawn position 跟返上1個生果好唔好d

例如依家呢舊我拉咗去最右邊
然後放手
咁新個舊就直接出喺最右邊

巴打意思係咁？
諗落幾好
放開一邊都大機會想繼續放
試下整先

多謝晒

係,仲有2個slider 有d 混淆﹐建議個position slider 直接拉生果會唔會好d?

呢個我又係諗咗好耐
拉生果我覺得個問題係隻手指要"又上又落"
我想將大部分操作集中係mon嘅下半部
可以單手渣電話，用一隻拇指控制所有嘢

之前試過方案2:
1個slider 控制角度
然後drop就用另一個制
控制左右就直接撳個mon其它位

最後唔知係咪自己慣咗雙slider
所以覺得方案2冇咁順手
最後就放棄咗

本身都諗緊之後加啲icon等一望就知邊個slider係咩
----------------------------
啱啱又諗到方案3
左右照用slider，再加兩粒制轉左/右
聽落work唔work？
主要問題係比較難微調角度
轉頭試下呢個

仲有上一個生果未跌完可否俾放下一個﹐感覺多d 野彈黎彈去刺激d

依家咁set主要係唔畀佢哋凌空相撞
因爲"下一舊"放手之前係未有實體，其它嘢會直接穿過
但係一放手就會有實體，可以同其它嘢相撞
如果咁啱"上一舊"又喺同一個位就會疊埋
(我解釋得幾差，唔知你明唔明)

其實應該要set得精密啲
例如當"上一舊"過咗"下一舊"就即刻俾再放
或者只係疊埋嘅時候唔畀放
咁節奏就會快啲

大Update已經live咗:

主要加咗:
- 自動變粗幼嘅瞄準"光線"
- UI改咗少少，多咗個target
- GooglePlay Service 嘅leader board
- 音效同特效

依家大約係咁樣:

-----------------------------------
old news嚟
依家先見到本身pin個post條link錯咗
希望今個周末upload一個新version

巴打想問下條聖光,
係咪用Particle System定係shader寫的?
唔太熟unity.

唔係
條嘢好low tech
只係一條(話者叫一塊)漸邊色嘅sprite
我再用script控制佢嘅位置同粗幼，令佢永遠好似上邊舊嘢嘅剪影咁

新Update已live:

主要改咗:
- UI : slider加咗icon，令佢哋易分啲
- 特效: merge完多咗減速同埋加咗得分動畫

今晚cap圖

push. .

整左片但係唔知咩事轉唔到gif
聽晚再po

依家大約係咁樣:

正如上面咁講
對於加中文，大概個流程係:
Play store+中文page > 加中文教學(會show 埋落Play store) > in-game加中文

依家暫時做咗第一步先
已經加咗中文page落Play store
教學要等個UI同控制方法定埋先，不過都應該就快開始搞

中文作文差，所以係google translate完再改
如過有任何意見歡迎提出
----------------------------------------------------
2048＋平衡/堆疊遊戲＝新感覺休閒遊戲

融合2048經典機制的獨特"方"塊平衡/堆疊遊戲。 既休閒、適合用來消磨時間，亦是一個有點挑戰性的小遊戲。

盡可能地把"方"塊堆疊和平衡在平台上。 像2048一樣，相同數字的"方"塊會合併。盡力不讓任何"方"塊掉落並嘗試到達2048吧！

自動保存，也沒有強制視頻廣告！ 當您有幾分鐘空檔時，可以試試看這個遊戲。

遊戲仍在開發中，未來將會添加更多遊戲模式和功能。 成為第一個嘗試這個遊戲的人，並隨時分享您的評論！ 您將能夠為這款遊戲的發展做出貢獻。

巴打加油.
unreal轉緊會去學unity .

巴打唔係整緊隻槍GAME咩?
點解要轉會嘅?

果d weekend project, 唔係搵錢.
但香港搵寫game job, 全部清一色unity.

香港做GAME PROGRAMMER都唔算係幾搵錢
而且幾乎一定係做手機GAME

多謝巴打長期支持

自己本身少玩fps (會小暈)同高畫質game (電腦廢) 所以睇完巴打啲post都冇乜特別感想/意見畀到

本身有啲經驗學unity 應該好快上手
我自己0 programing底都覺得算易學，同埋網上幾多資源
9成問題一google就有答案

玩落覺得彈出嚟講"過咗XXX"嗰舊嘢有啲阻住
講緊最後彈出嚟呢舊

試改1

好似都係怪怪地
繼續改緊

暫時決定用呢個

下一步想執執個main menu
暫時諗住每個mode都加個少動畫preview下個mode玩乜
依家整咗第一個
另外改咗少少個ui，不過都仲係覺得怪怪地，再諗諗